政治中立？ 高雄車站不借給反送中活動 台權會：一定告

香港反送中運動延燒至今，全台已舉辦許多大小相關講座、快閃及大型集會等不同形式的活動聲援香港人。台灣人權促進會今表示，南部辦公室協助在高雄的香港人，申請明(31日)天在台鐵高雄站一樓廣場辦反送中集會，但台鐵高雄運務段與高雄警方都不同意，理由是「涉及政治性相關活動」，台權會表示將提行政訴訟。

台權會在臉書表示，23日行文交通部台灣鐵路管理局高雄運務段及高雄市政府警察局三民第一分局，依集會遊行法申請31日在高雄火車站一樓廣場作為反送中集會場所。

台權會說，26日去電詢問高雄運務段卻被告知「要詢問高雄車站」；高雄車站稱「必須得到鐵路局許可」；鐵路局卻指「這是高雄車站的業務」。主管機關互踢皮球之後，台鐵高雄運務段表示，這項申請涉及政治性相關活動，依場地短期出借作業須知規定及保持行政中立予「不同意」。一旦明天站場有人進入辦類似活動，雖不能阻止人員進入，但警方會注意因應。

至於在警方部分，台權會說，警方不斷強調須「依法行政」、主辦團體務必遵守集遊法申請場地許可，否則可能需負擔相關法律責任。

台權會表示，在台北市從未遇過警方要求申請集會許可，在台北車站辦集會的經驗，也從未聽說過以「交通部臺灣鐵路管理局場地短期出借作業須知」作為拒絕理由，台權會一定提行政訴訟。

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

蔡總統呢

高雄=韓國瑜領土
人治國 vs 法治國

d鬼蒲晒頭

台灣人今次要睇清楚自己咩處境

佢管唔到高雄市政

韓總雞地頭

高雄 韓國魚

高雄又獨立了

韓市長
啲人民幣跌到hihi咁，重有無經費？

問下草包魚有咩講法

依法施政

高雄獨立了
難怪說要發大財了

快吉死他們

終國共慘黨 地下黨員 草包瑜， 我 DLLM

我找行政部答你，高雄發大財

不借場總目標是高雄發大財

發大財啦又要

發大財
有冇高雄巴打講下咩情況

之前試過禁止反韓遊行
比人殺上市政府先話批

高雄版不反對通知書？

潛撚左水啦屌佢